頭先新聞講話強制舉報虐兒

有冇人覺得其實咁樣做係將啲責任推畀前線嘅工作人員.....

如果真係行呢一套嘅話其實影響嘅唔單只係社褔界仲有其他界別人仕...

雖然呢樣嘢係外國行咗好耐, 但係人哋外國可能一個人睇幾個cases, 但係你嚮香港可能一個人睇幾十個cases

宜家感覺好似係出咗事, 政府懶係做啲嘢, 跟住以後如果再出事嘅時候就可以將啲責任推撚曬畀前線, 其實都幾撚仆街.

其實就算行左強制通報之後, 就算真係再有虐兒cases , d高層係咪真係冇責任呢?
其實會唔會係資源不足或者唔夠人做嘢?

我覺得如果真係出咗事, 要追求嘅唔單只係前線員工仲有佢嘅上司都要追究, 咁樣先至fair.

同埋你行咗呢套之後, 其實要影嚮嘅唔單只社褔界......例如啲醫護人員都有影響, 有機會上至醫生, 下至掃地嗰個見到個小朋友可能有瘀傷或者有其他sign 你冇去通報嘅話, 最後可以法律追究返你.

但係可能事實係你要一個睇幾廿條友, 或者係你得一分鐘去 assess每一個patient , 但係去到出咗事啦, 法律追究都唔會去到啲高層

不嬲都係上職領功，下層食屎

其實有冇諗過就算冇强制 一個普通人見到咁已經要通報

有立法同冇立法爭好遠.

但你地社福/教育/醫療份人工係expect你地去幫人架喎

乜都唔報咁請班社工黎把撚呀
平時d 細路扑野又報

屌你老母咪撚用殘體字啦

其實外國係一樣有類似case係有好多社會關注嘅曾經....

In 2000 in London, an eight-year-old Ivorian girl, Victoria Adjo Climbié (2 November 1991 – 25 February 2000), was tortured and murdered by her guardians. Her death led to a public inquiry and produced major changes in child protection policies in the United Kingdom............

After Climbié's death, the parties involved in her case were widely criticised. A public inquiry, headed by Lord Laming, was ordered. It discovered numerous instances where Climbié could have been saved, noted that many of the organisations involved in her care were badly run, and discussed the racial aspects surrounding the case........

The Laming report, published on 28 January 2003, found that the agencies involved in her care had failed to protect her, and that on at least twelve occasions, workers involved in her case could have prevented her death, particularly condemning the senior managers involved

condemning the senior managers involved <= 人哋外國係會追究埋d高層

Previously each local authority managed their own child protection register, a list of children believed to be at risk, and no national register existed; this, combined with local authorities' tendency to suppress information about child abuse cases, led to the implementation of the child database <= 你香港聲稱話會改善, 會唔會做呢啲硬件嘢先 ???

The 1999 Department of Health document, Working Together to Safeguard Children (now superseded), set out child protection guidance to doctors, nurses, and midwives. The Royal College of Nursing, however, said that there was evidence that many nurses did not receive proper training in these areas <= 香港嗰班撚樣高層會唔會真係provide 足夠 training畀你?

Denise Platt, chief inspector of the social services inspectorate (SSI), said doctors, police officers and teachers often thought their only responsibility was to help social services, forgetting that they had a distinct role to play <= 你一立法咩醫生呀, 護士呀, 連警犬都會involve

After the inquiry, there was a feeling that senior managers had managed to escape responsibility and that only junior staff members were punished <= 連英國都係咁, 你可想而知香港會幾仆街

Google手寫自己揀左 sor

其實冇問題, 立法係好事, 社會一個進步, 但係d 高層自己都要負責囉.
如果唔係佢一味叫你做野, 但係d 資源同support 完全唔撚加嘅, 其實你立左法都冇用㗎喎. 你純綷係搵人畀你咩獲炸喎, 對件事冇幫助.

咁我都贊成如果立法要多D人手同training支持你地，但我諗要你地係商議立法期間集體連署同出黎請願先有機會

因為在情在理都無理由反對立法，只可以俾D壓力政府要求多D支援

其實呢單嘢, 咪即係好似嗰陣起港豬噢橋嘅時候.

話d lab technician 做假, 但係其實大家做lab 都知道個個老細都係卒數㗎啦.
到最後你搵曬啲細嘅嚟咩獲, 但係啲管理層完全冇事嘅. 咁都得 ?

又等於朗豪坊果條電梯, 其實係呀你係拉曬d 低層嗰啲檢查人員, 但係你啲高層唔換既

最後d 師傅都係一條友睇幾廿條電梯, 最後咪又係遲早出事 ? 都冇解決過個問題純綷搵人祭旗之嘛.....

咪好，可以開多D位

就算暫時唔好講社工鴉....
淨係講嗰啲healthcare professionals, 人地英國係有法例要佢哋去舉報嗰啲懷疑虐兒cases.
但係人哋英國一個人對幾多個patient ? 香港一個對幾多個patient ?
人哋會唔會每一個冬天winter surge內科病房都爆到超過100 %? 人地會唔會容許每一年都有咁嘅事發生而完全唔做嘢 ?
你諗下香港....?

我諗都唔單止係醫療啦, 如果推落去其實我諗其他行業都有咁嘅現象.
連最基本人手嘅問題都未解決, 未學行先學走去搞呢啲嘢, 最後咪一鑊粥咁囉....

理論上係要, 但係個濕尻政府會唔會真係開多啲位畀你?

夠資格既就唔夠人呀，你估係會計咁人人考得咁搞到太多人

你而家一立法, 唔係淨係影嚮社褔界.

睇新聞英國NHS 搞到好恐怖喎，依家唔知會唔會衰過香港，有無係英國住嘅巴打講下

異體字嚟姐

我諗冇可能衰得過香港.....

有咩已發展地區衰過香港吖

有冇睇上面嗰篇嘢 ? 如果一立法, 你唔係淨係針對社工㗎, 係其他好多parties 都要involve 落去㗎.

上面嗰個case係uk一個好出名嘅case係影響咗之後佢地之後child act 嘅立法